\begin{section}{Powierzchnia graniczna - procesy bierne i czynne}
\begin{frame}{Powierzchnia graniczna (Powierzchnia plastyczności)}
    \begin{columns}
      \column{0.01\linewidth}
      \column{0.5\linewidth}
      \vspace{0.5cm}
        \begin{block}{Powierzchnia plastyczności}
          jest geometrycznym przedstawieniem równania opisującego kryterium uplastycznienia
          \begin{equation}
          f(\sigma_{ij}) = 0
          \end{equation}
          gdzie $$f(\sigma_{ij})=|\sigma_0|-\sigma_p$$
          Równanie to opisuje hiperpowierzchnię, której narysowanie jest możliwe w tylko w szczególnym przypadku, lub w przekroju~/~rzucie
        \end{block}
      \column{0.5\linewidth}
\only<1>{          \begin{figure}
            \colorbox{white}{\includegraphics[width=\linewidth]{./images/powierzchniahmh}}
            \caption{Powierzchnia plastyczności według hipotezy Hubera w kierunkach głównych naprężeń - pobocznica walca}
          \end{figure}}
\only<2>{      \begin{figure}
        \colorbox{white}{\includegraphics[width=\linewidth]{./images/powierzchniatg}}
        \caption{Powierzchnia plastyczności według hipotezy Tresci w kierunkach głównych naprężeń - ściany graniastosłupa}
      \end{figure}}
\only<3>{      \begin{figure}
        \colorbox{white}{\includegraphics[width=\linewidth]{./images/powierzchniaplastycznosci}}
        \caption{Powierzchnia plastyczności według hipotez Hubera i Tresci, dla $\sigma_3=0$}
      \end{figure}}
    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Procesy bierne i czynne}
  \begin{columns}
    \column{0.01\linewidth}
    \column{0.5 \linewidth}
      \begin{block}{Proces czynny (obciążenie)}
        Występuje gdy naprężenie zastępcze $\sigma_z$ rośnie lub pozostaje stałe w trakcie procesu odkształcania:
        \begin{equation}
          \frac{d \sigma_z}{d t}\geq 0
        \end{equation}
      \end{block}

    \column{0.5 \linewidth}
      \begin{block}{Proces bierny (odciążenie)}
        Występuje gdy naprężenie zastępcze $\sigma_z$ maleje w trakcie procesu odkształcania:
        \begin{equation}
          \frac{d \sigma_z}{dt} < 0
        \end{equation}
      \end{block}
  \end{columns}
  \vspace{0.5cm}
\Large\centering{Dla procesów biernych i czynnych obowiązują różne równania podstawowe}
\end{frame}
\end{section}
